{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel télescope spatial a été lancé en 1990?",
            "TrueAnswer": "Hubble",
            "FalseAnswer": [
              "Spitzer",
              "Chandra",
              "Kepler"
            ],
            "Explanation": "Le télescope spatial Hubble a fourni certaines des images les plus détaillées de galaxies lointaines et de nébuleuses."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à aller dans l'espace?",
            "TrueAnswer": "Tereshkova",
            "FalseAnswer": [
              "Ride",
              "Collins",
              "Jemison"
            ],
            "Explanation": "Valentina Tereshkova de l'Union soviétique est devenue la première femme à voyager dans l'espace en 1963."
          },
          {
            "Question": "Qu'est-ce que l'étude des corps célestes et des phénomènes?",
            "TrueAnswer": "Astronomie",
            "FalseAnswer": [
              "Astrologie",
              "Météorologie",
              "Botanique"
            ],
            "Explanation": "L'astronomie est l'étude scientifique des objets célestes, tels que les étoiles, les planètes, les comètes et les galaxies, et de leurs phénomènes."
          },
          {
            "Question": "Quelle agence gère la Station spatiale internationale?",
            "TrueAnswer": "NASA",
            "FalseAnswer": [
              "ESA",
              "Roscosmos",
              "CNSA"
            ],
            "Explanation": "La NASA, l'agence spatiale des États-Unis, est responsable de la gestion de la Station spatiale internationale (ISS)."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'étoile la plus proche de la Terre (autre que le Soleil)?",
            "TrueAnswer": "Proxima Centauri",
            "FalseAnswer": [
              "Alpha Centauri A",
              "Sirius",
              "Bételgeuse"
            ],
            "Explanation": "Proxima Centauri est une étoile naine rouge située dans le système stellaire d'Alpha du Centaure, à environ 4,24 années-lumière de la Terre."
          },
          {
            "Question": "Quelle mission de la NASA a découvert des preuves d'eau sur Mars?",
            "TrueAnswer": "Mars Reconnaissance Orbiter",
            "FalseAnswer": [
              "Curiosity",
              "Opportunity",
              "InSight"
            ],
            "Explanation": "Le Mars Reconnaissance Orbiter a observé des caractéristiques sur Mars suggérant la présence de glace d'eau à la surface de la planète."
          },
          {
            "Question": "Quel type de télescope détecte les émissions de rayons X provenant d'objets astronomiques?",
            "TrueAnswer": "Chandra",
            "FalseAnswer": [
              "Hubble",
              "Spitzer",
              "James Webb"
            ],
            "Explanation": "L'observatoire de rayons X Chandra est spécialement conçu pour détecter les émissions de rayons X provenant de régions très chaudes de l'Univers."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du futur télescope spatial de la NASA, prévu pour être lancé en 2021?",
            "TrueAnswer": "James Webb",
            "FalseAnswer": [
              "Hubble",
              "Spitzer",
              "Chandra"
            ],
            "Explanation": "Le télescope spatial James Webb est prévu pour être le successeur du télescope spatial Hubble, avec des capacités améliorées."
          },
          {
            "Question": "Combien de jours terrestres faut-il à Vénus pour orbiter autour du Soleil?",
            "TrueAnswer": "225",
            "FalseAnswer": [
              "365",
              "88",
              "687"
            ],
            "Explanation": "Vénus effectue une orbite autour du Soleil en environ 225 jours terrestres, en rotation rétrograde."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus grande lune de Jupiter?",
            "TrueAnswer": "Ganymède",
            "FalseAnswer": [
              "Europe",
              "Io",
              "Callisto"
            ],
            "Explanation": "Ganymède, d'un diamètre d'environ 5 268 kilomètres, est la plus grande lune du Système solaire."
          },
          {
            "Question": "Quelle planète abrite le plus grand volcan du Système solaire?",
            "TrueAnswer": "Mars",
            "FalseAnswer": [
              "Vénus",
              "Terre",
              "Jupiter"
            ],
            "Explanation": "Olympus Mons, un volcan bouclier sur Mars, mesure environ 21,9 km de hauteur, ce qui en fait le plus grand volcan."
          },
          {
            "Question": "Qui a proposé le modèle héliocentrique du Système solaire?",
            "TrueAnswer": "Copernic",
            "FalseAnswer": [
              "Galilée",
              "Kepler",
              "Ptolémée"
            ],
            "Explanation": "Nicolas Copernic a introduit le modèle héliocentrique dans son œuvre 'De revolutionibus orbium coelestium' en 1543."
          },
          {
            "Question": "Quel est le phénomène où la lumière est étirée par l'expansion de l'Univers?",
            "TrueAnswer": "Redshift",
            "FalseAnswer": [
              "Blueshift",
              "Whiteshift",
              "Blackshift"
            ],
            "Explanation": "Le décalage vers le rouge de la lumière provenant de galaxies lointaines est une preuve de l'expansion de l'Univers, observée pour la première fois par Edwin Hubble."
          },
          {
            "Question": "Quelle constellation contient l'Étoile du Nord (Polaris)?",
            "TrueAnswer": "Ursa Minor",
            "FalseAnswer": [
              "Orion",
              "Cassiopée",
              "Lion"
            ],
            "Explanation": "Polaris, l'Étoile du Nord, est située à l'extrémité du manche de la Petite Ourse, qui fait partie de la constellation de la Petite Ourse."
          },
          {
            "Question": "Quels sont les restes d'une étoile massive qui a explosé?",
            "TrueAnswer": "Supernova",
            "FalseAnswer": [
              "Nébuleuse",
              "Quasar",
              "Pulsar"
            ],
            "Explanation": "Une supernova est un événement cataclysmique qui marque la mort violente d'une étoile et qui peut brièvement éclipser toute une galaxie."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du premier satellite artificiel de la Terre?",
            "TrueAnswer": "Spoutnik 1",
            "FalseAnswer": [
              "Vostok 1",
              "Explorer 1",
              "Apollo 11"
            ],
            "Explanation": "Lancé par l'Union soviétique en 1957, Spoutnik 1 a inauguré l'ère de l'exploration spatiale et de la course à l'espace."
          },
          {
            "Question": "Quel événement se produit lorsque la Lune se déplace dans l'ombre de la Terre?",
            "TrueAnswer": "Éclipse lunaire",
            "FalseAnswer": [
              "Éclipse solaire",
              "Transit",
              "Occultation"
            ],
            "Explanation": "Pendant une éclipse lunaire, la Terre se place entre le Soleil et la Lune, projetant son ombre sur la surface lunaire."
          },
          {
            "Question": "Quel vaisseau spatial détient le record de l'image la plus éloignée prise de la Terre?",
            "TrueAnswer": "Voyager 1",
            "FalseAnswer": [
              "Nouvelle Horizons",
              "Mariner 10",
              "Cassini"
            ],
            "Explanation": "La photo du 'Point bleu pâle' prise par Voyager 1 à une distance d'environ 6 milliards de kilomètres est l'image la plus éloignée."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la région de l'espace dont le champ gravitationnel est si intense que rien ne peut s'en échapper?",
            "TrueAnswer": "Trou noir",
            "FalseAnswer": [
              "Étoile à neutrons",
              "Naine blanche",
              "Géante rouge"
            ],
            "Explanation": "Un trou noir est formé à partir des restes d'une étoile massive et a une attraction gravitationnelle suffisamment forte pour piéger même la lumière."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du premier télescope spatial en orbite?",
            "TrueAnswer": "Hubble",
            "FalseAnswer": [
              "Spitzer",
              "Chandra",
              "Kepler"
            ],
            "Explanation": "Lancé en 1990, le télescope spatial Hubble a permis des découvertes révolutionnaires en astronomie et en imagerie spatiale profonde."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}